@ΑΙΩΝ Α'. - ΚΛΗΜΗΣ ΠΑΠΑΣ-ΡΩΜΗΣ.-ΑΜΦΙΒΑΛ. - ΤΌΜΟΣ 1 {p 2}

β'. Οίον είναι χρή τoν επίσκοπον, καί τούς λοιπούς κληρικούς. Σελ.597. 
γ'. Τίνα χρή δοκιμάζεσθαι τόν επίσκοπον προχειριζόμενον.597.
δ'. Οτι ούχ εκάστη χήρα δεί μεταδιδόναι, άλλ' έσθ' ότε καί τήν ύπανδρον προκρίνειν, καί ότι καταφαγή,μεθύσω,αργώ,ού μεταδιδόναι χρή.600.
ε'. Οτι χρή απροσωπόληπτον είναι τόν επίσκοπον έν τώ κρίνειν , καί τό ήθος μέτριον , καί τήν δίαιταν συνεσταλμένων.601.
ς'. Περι τού μή είναι τόν επίσκοπον αίσχροκερδη μήτε δέ εγγυάσθαι,ή συνηγορείν . 601.
ζ'. Οίον χρή είναι τόν μεμνημένον. 608.
η'. Περί συκοφαντουμένου, ήτοι έλεγχομένου.
θ'. Οτι αδωρόκητον είναι χρή τόν έπίσκο-πων. 608
ι'. Ότι ό επίσκοπος ακρίτως φειδόμενος τού ημαρτηκότος,υπαίτιος γίνεται. 609.
ια'. Όπως χρή τόν επίσκοπον κρίνειν τούς αμαρτάνοντας. 612.
ιβ'. Διδασκαλία,όπως χρή προσφέρεσθαι τοίς μετανοούσι. 613.
ιγ'. Ότι φεύγειν χρή τών αμαρτημάτων τήν πείραν.616.
ιδ'. Περί τών λεγόντων μή δέχεσθαι μετανο-ούντα, καί ότι δίκαιος, κάν σύνεστιν αμαρ-τωλώ, ού συναπόλλυται αυτώ. 617.
ιε΄. Ότι χρή τόν ιερέα μήποτε παροράν τά αμαρτήματα, μήτε πρόχειρον είναι έν τώ τιμωρείσθαι. 624.
ις'. Περί μετανοίας,καί τίς αυτής ό τρόπος, καί όπως κατορθούται. 625.
ιζ'. Ότι ανεπίληπτον είναι χρή τόν επίσκοπον, ώς τύπον τών αρχομένων. 628.
ιη'. Ότί χρή τόν επίσκοπον φροντίζειν, όπως ό λαός μή πλημμελή, διά τό είναι αυτόν σκοπόν. 629.
ιθ'. Ότι καί ό ποιμήν, αμελώς φερόμενος περί τά πρόβατα, δίκην τίννυσι, καί τό πρό-βατον μή πειθαρχούν τώ ποιμένι, κολά-ζεται. 633.
κ'. 'Όπως χρή τούς αρχόμενους πειθαρχείν τοίς άρχουσιν επισκόποις. 633.
κα'. Ότι κίνδυνος μονομερή κρίσιν ποιήσασθαι, καί τιμωρίαν ορίσαι κατά τού μηδέπω έλεγ-ηθέντος. 637.
κβ'. Ότι μέγα παράδειγμα μετανοίας πρόκει-ται Δαυίδ,καί Νινευϊται. Εζεχίας τε καί ό τούτου υίος Μανασσής. Σελ. 641.
κγ'. Προς τούς έκ καταφρονήσεως αμαρτάνον-τας έστω παράδειγμα Αμών. 649.
κδ'. Ότι Χριστός Ιησούς Κύριος παρεγένετο αμαρτωλούς σώσαι διά μετανοίας. 652.
κε'. Περί απαρχών καί δεκάτων,καί όπως οφεί-λει ό επίσκοπος, ή αυτός μεταλαμβάνειν έξ αυτών, ή ετέροις διανέμειν. 660.
κς'. Είς τίνος τύπον καί αξίαν έκαστος τών έν τώ κλήρω τέτακται παρά Θεώ. 665.
κζ'. Ότι φρικώδες, άνθρωπον σαυτόν επιρρί-πτει αξιωματί τινι ιερατικώ ώς οί Κορεί-ται,ώς Σαούλ,ώς Οζίας. 669.
κη'. Περί δοχής, καί όπως χρή έκαστον τάγμα τού κλήρου υπό τών προσκαλουμένων τι-μάσθαι. 672.
κθ'. Τίς ή αξία τού επισκόπου, καί τού δια-κόνου. 676.
λ'. Όπως χρή τούς λαϊκούς πειθαρχείν τοίς διακόνοις. 677.
λα'. Ότι μή χρή τόν διάκονον άνευ τού επι-σκόπου τι πράττειν. 677.
λβ'. Ότι μή χρή τόν διάκονον παρά γνώμην τού επισκόπου διδόναι τινί, επί διαβολή γάρ τού επισκόπου τούτο πράξει. 677.
λγ'. Όπως χρή τιμάσθαι τούς ιερείς, καί σε-πτούς ηγείσθαι, πνευματικούς όντας γο-νείς. 680.
λδ'. Ότι τών αρχόντων καί βασιλέων εισί κρείτ-τους οί ιερείς. 681.
λε'. Ότι παρακελεύονται οί νόμοι καρποφορείν ωσαύτως καί τό Ευαγγέλιον. 684.
λς'. Υπόμνησις τών δέκα τού θεού λογίων, καί όπως αυτά ενταύθα διαγορεύουσι. 685.
λζ'. Περί κατηγόρων καί συκοφαντών καί όπως χρή μή προχείρως πιστεύειν ή απιστείν τούτοις τόν κριτήν, αλλά μετά ακριβούς εξε-τάσεως. 689.
λη'. Ότι χρή τούς αμαρτάνοντας ιδιαζόντως εξελέγχειν, καί τούς μετανοούντας προς-δέχεσθαι, κατά τήν τού Κυρίου διά-ταξιν. 692.
λθ'. Παραδείγματα περί μετανοίας. 692.
μ'. Ότι ού χρή εχθρικώς διακείσθαι πρός τόν άπαξ ή δεύτερον αμαρτάνοντα. 693. 














